{"id":3,"date":"2023-08-31T12:24:56","date_gmt":"2023-08-31T12:24:56","guid":{"rendered":"https:\/\/futurumag.com\/?page_id=3"},"modified":"2023-08-31T16:49:08","modified_gmt":"2023-08-31T16:49:08","slug":"privacy-policy","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/futurumag.com\/privacy-policy\/","title":{"rendered":"Datenschutzerkl\u00e4rung"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Datenschutzerkl\u00e4rung der FUTURUM Verm\u00f6gensverwaltung AG<\/h1>\n\n\n\n<p>Version vom 31.8.2023<\/p>\n\n\n\n<p>In dieser Datenschutzerkl\u00e4rung erl\u00e4utern wir, die FUTURUM Verm\u00f6gensverwaltung AG (nachfolgend, <strong>wir<\/strong> oder <strong>uns<\/strong>), wie wir Personendaten erheben und sonst bearbeiten. Das ist keine abschliessende Beschreibung; allenfalls regeln die allgemeine Gesch\u00e4ftsbedingungen spezifische Sachverhalte. Unter Personendaten werden alle Angaben verstanden, die sich auf eine bestimmte oder bestimmbare Person beziehen.<\/p>\n\n\n\n<p>Wenn Sie uns Personendaten anderer Personen (z.B. Familienmitglieder, Daten von Arbeitskollegen) zur Verf\u00fcgung stellen, stellen Sie bitte sicher, dass diese Personen die vorliegende Datenschutzerkl\u00e4rung kennen und teilen Sie uns deren Personendaten nur mit, wenn Sie dies d\u00fcrfen und wenn diese Personendaten korrekt sind.<\/p>\n\n\n\n<p>Diese Datenschutzerkl\u00e4rung ist auf die Anforderungen der EU-Datenschutz-Grundverordnung (\u00ab<strong>DSGVO<\/strong>\u00bb), das Schweizer Datenschutzgesetz (<a>\u00ab<strong>DSG<\/strong>\u00bb<\/a>) und das revidierte Schweizer Datenschutzgesetz (\u00ab<strong>revDSG<\/strong>\u00bb) ausgelegt. Ob und inwieweit diese Gesetze anwendbar sind, h\u00e4ngt jedoch vom Einzelfall ab.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">1. Verantwortlicher \/ Datenschutzbeauftrager \/ Vertreter<\/h2>\n\n\n\n<p>Verantwortlich f\u00fcr die Datenbearbeitungen, die wir hier beschreiben, ist FUTURUM Verm\u00f6gensverwaltung AG (Nollenhornstrasse 14, 9434 Au). Wenn Sie datenschutzrechtliche Anliegen haben, k\u00f6nnen Sie uns diese an folgende Kontaktadresse mitteilen:<\/p>\n\n\n\n<p>Futurum Verm\u00f6gensverwaltung AG<br>Nollenhornstrasse 14, 9434 Au, Schweiz<br><a href=\"mailto:kontakt@futurumag.com\">kontakt@futurumag.com<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Unser Vertreter im EWR nach Art. 27 DSGVO (sofern erforderlich) ist: Peter Wirth.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">2. Erhebung und Bearbeitung von Personendaten<\/h2>\n\n\n\n<p>Wir bearbeiten in erster Linie die Personendaten, die wir im Rahmen unserer Gesch\u00e4ftsbeziehung mit unseren Kunden und anderen Gesch\u00e4ftspartnern von diesen und weiteren daran beteiligten Personen erhalten oder die wir beim Betrieb unserer Websites, Apps und weiteren Anwendungen von deren Nutzern erheben.<\/p>\n\n\n\n<p>Soweit dies erlaubt ist, entnehmen wir auch \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen Quellen (z.B. Betreibungsregister, Grundb\u00fccher, Handelsregister, Presse, Internet) gewisse Daten oder erhalten solche von anderen Unternehmen innerhalb der FUTURUM Verm\u00f6gensverwaltung AG, von Beh\u00f6rden und sonstigen Dritten (wie z.B. Kreditauskunfteien). Nebst den Daten von Ihnen, die Sie uns direkt geben, umfassen die Kategorien von Personendaten, die wir von Dritten \u00fcber Sie erhalten, insbesondere Angaben aus \u00f6ffentlichen Registern, Angaben, die wir im Zusammenhang mit beh\u00f6rdlichen und gerichtlichen Verfahren erfahren, Angaben im Zusammenhang mit ihren beruflichen Funktionen und Aktivit\u00e4ten (damit wir z.B. mit Ihrer Hilfe Gesch\u00e4fte mit Ihrem Arbeitgeber abschliessen und abwickeln k\u00f6nnen), Angaben \u00fcber Sie in Korrespondenz und Besprechungen mit Dritten, Bonit\u00e4tsausk\u00fcnfte (soweit wir mit Ihnen pers\u00f6nlich Gesch\u00e4fte abwickeln), Angaben \u00fcber Sie, die uns Personen aus Ihrem Umfeld (Familie, Berater, Rechtsvertreter, etc.) geben, damit wir Vertr\u00e4ge mit Ihnen oder unter Einbezug von Ihnen abschliessen oder abwickeln k\u00f6nnen (z.B. Referenzen, Ihre Adresse f\u00fcr Lieferungen, Vollmachten, Angaben zur Einhaltung gesetzlicher Vorgaben wie etwa der Geldw\u00e4schereibek\u00e4mpfung und Exportrestriktionen, Angaben von Banken, Versicherungen, Vertriebs- und anderen Vertragspartnern von uns zur Inanspruchnahme oder Erbringung von Leistungen durch Sie (z.B. erfolgte Zahlungen, erfolgte K\u00e4ufe)), Angaben aus Medien und Internet zu Ihrer Person (soweit dies im konkreten Fall angezeigt ist, z.B. im Rahmen einer Bewerbung, Presseschau, Marketing\/Verkauf, etc.), Ihre Adressen und ggf. Interessen und weitere soziodemographische Daten (f\u00fcr Marketing), Daten im Zusammenhang mit der Benutzung der Website (z.B. IP-Adresse, MAC-Adresse des Smartphones oder Computers, Angaben zu Ihrem Ger\u00e4t und Einstellungen, Cookies, Datum und Zeit des Besuchs, abgerufene Seiten und Inhalte, benutzte Funktionen, verweisende Website, Standortangaben).<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">3. Zwecke der Datenbearbeitung und Rechtsgrundlagen<\/h2>\n\n\n\n<p>Wir verwenden die von uns erhobenen Personendaten in erster Linie, um unsere Vertr\u00e4ge mit unseren Kunden und Gesch\u00e4ftspartnern abzuschliessen und abzuwickeln, so insbesondere im Rahmen der Verm\u00f6gensverwaltung mit unseren Kunden und den Einkauf von Produkten und Dienstleistungen von unseren Lieferanten und Subunternehmern, sowie um unseren gesetzlichen Pflichten im In- und Ausland nachzukommen. Wenn Sie f\u00fcr einen solchen Kunden oder Gesch\u00e4ftspartner t\u00e4tig sind, k\u00f6nnen Sie in dieser Funktion mit Ihren Personendaten nat\u00fcrlich ebenfalls davon betroffen sein.<\/p>\n\n\n\n<p>Dar\u00fcber hinaus bearbeiten wir Personendaten von Ihnen und weiteren Personen, soweit erlaubt und es uns als angezeigt erscheint, auch f\u00fcr folgende Zwecke, an denen wir (und zuweilen auch Dritte) ein dem Zweck entsprechendes berechtigtes Interesse haben:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Angebot und Weiterentwicklung unserer Angebote, Dienstleistungen und Websites, Apps und weiteren Plattformen, auf welchen wir pr\u00e4sent sind;<\/li>\n\n\n\n<li>Kommunikation mit Dritten und Bearbeitung derer Anfragen (z.B. Bewerbungen, Medienanfragen);<\/li>\n\n\n\n<li>Pr\u00fcfung und Optimierung von Verfahren zur Bedarfsanalyse zwecks direkter Kundenansprache sowie Erhebung von Personendaten aus \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen Quellen zwecks Kundenakquisition;<\/li>\n\n\n\n<li>Werbung und Marketing (einschliesslich Durchf\u00fchrung von Anl\u00e4ssen), soweit Sie der Nutzung Ihrer Daten nicht widersprochen haben (wenn wir Ihnen als bestehender Kunde von uns Werbung zukommen lassen, k\u00f6nnen Sie dem jederzeit widersprechen, wir setzen Sie dann auf eine Sperrliste gegen weitere Werbesendungen);<\/li>\n\n\n\n<li>Markt- und Meinungsforschung, Medienbeobachtung;<\/li>\n\n\n\n<li>Geltendmachung rechtlicher Anspr\u00fcche und Verteidigung in Zusammenhang mit rechtlichen Streitigkeiten und beh\u00f6rdlichen Verfahren;<\/li>\n\n\n\n<li>Verhinderung und Aufkl\u00e4rung von Straftaten und sonstigem Fehlverhalten (z.B. Durchf\u00fchrung interner Untersuchungen, Datenanalysen zur Betrugsbek\u00e4mpfung);<\/li>\n\n\n\n<li>Gew\u00e4hrleistungen unseres Betriebs, insbesondere der IT, unserer Websites, Apps und weiteren Plattformen;<\/li>\n\n\n\n<li>Video\u00fcberwachungen zur Wahrung des Hausrechts und sonstige Massnahmen zur IT-, Geb\u00e4ude- und Anlagesicherheit und Schutz unserer Mitarbeiter und weiteren Personen und uns geh\u00f6renden oder anvertrauten Werte (wie z.B. Zutrittskontrollen, Besucherlisten, Netzwerk- und Mailscanner, Telefonaufzeichnungen);<\/li>\n\n\n\n<li>Kauf und Verkauf von Gesch\u00e4ftsbereichen, Gesellschaften oder Teilen von Gesellschaften und andere gesellschaftsrechtliche Transaktionen und damit verbunden die \u00dcbertragung von Personendaten sowie Massnahmen zur Gesch\u00e4ftssteuerung und soweit zur Einhaltung gesetzlicher und regulatorischer Verpflichtungen sowie interner Vorschriften von FUTURUM Verm\u00f6genverwaltung AG.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Soweit Sie uns eine Einwilligung zur Bearbeitung Ihrer Personaldaten f\u00fcr bestimmte Zwecke erteilt haben (zum Beispiel bei Ihrer Anmeldung zum Erhalt von Newslettern oder Durchf\u00fchrung eines Background-Checks), bearbeiten wir Ihre Personendaten im Rahmen und gest\u00fctzt auf diese Einwilligung, soweit wir keine andere Rechtsgrundlage haben und wir eine solche ben\u00f6tigen. Eine erteilte Einwilligung kann jederzeit widerrufen werden, was jedoch keine Auswirkung auf bereits erfolgte Datenbearbeitungen hat.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">4. Cookies \/ Tracking und andere Technologien im Zusammenhang mit der Nutzung unserer Website<\/h2>\n\n\n\n<p>Wir setzen auf unseren Websites [und Apps] typischerweise &#8222;Cookies&#8220; und vergleichbare Techniken ein, mit denen Ihr Browser oder Ihr Ger\u00e4t identifiziert werden kann. Ein Cookie ist eine kleine Datei, die an Ihren Computer gesendet bzw. vom verwendeten Webbrowser automatisch auf Ihrem Computer oder mobilen Ger\u00e4t gespeichert wird, wenn Sie unsere Website besuchen [oder App installieren]. Wenn Sie diese Website erneut aufrufen [oder unsere App benutzen], k\u00f6nnen wir Sie so wiedererkennen, selbst wenn wir nicht wissen, wer Sie sind. Neben Cookies, die lediglich w\u00e4hrend einer Sitzung benutzt und nach Ihrem Website-Besuch gel\u00f6scht werden (&#8222;Session Cookies&#8220;), k\u00f6nnen Cookies auch benutzt werden, um Nutzereinstellungen und andere Informationen \u00fcber eine bestimmte Zeit (z.B. zwei Jahre) zu speichern (&#8222;permanente Cookies&#8220;). Sie k\u00f6nnen Ihren Browser jedoch so einstellen, dass er Cookies zur\u00fcckweist, nur f\u00fcr eine Sitzung speichert oder sonst vorzeitig l\u00f6scht. Die meisten Browser sind so voreingestellt, dass Sie Cookies akzeptieren. Wir nutzen permanente Cookies [damit Sie Benutzereinstellungen speichern (z.B. Sprache, Autologin), ][damit wir besser verstehen, wie Sie unsere Angebote und Inhalte nutzen,][ und][damit wir Ihnen auf Sie zugeschnittene Angebote und Werbung anzeigen k\u00f6nnen (was auch auf Websites von anderen Firmen geschehen kann; diese erfahren dann allerdings von uns nicht, wer Sie sind, falls wir selbst das \u00fcberhaupt wissen, denn sie sehen nur, dass auf ihrer Website derselbe Nutzer ist, der auch bei uns auf einer bestimmten Seite war)]. [Gewisse der Cookies werden von uns gesetzt, gewisse auch von Vertragspartnern, mit denen wir zusammenarbeiten.] Wenn Sie Cookies sperren, kann es sein, dass gewisse Funktionalit\u00e4ten (wie z.B. Sprachwahl, Warenkorb, Bestellprozesse) nicht mehr funktionieren.<\/p>\n\n\n\n<p>[Wir bauen in unseren Newslettern und sonstigen Marketing-E-Mails teilweise und soweit erlaubt auch sicht- und unsichtbare Bildelemente ein, durch deren Abruf von unseren Servern wir feststellen k\u00f6nnen, ob und wann Sie die E-Mail ge\u00f6ffnet haben, damit wir auch hier messen und besser verstehen k\u00f6nnen, wie Sie unsere Angebote nutzen und sie auf Sie zuschneiden k\u00f6nnen. Sie k\u00f6nnen dies in Ihrem E-Mail-Programm blockieren; die meisten sind so voreingestellt, dass Sie dies tun.]<\/p>\n\n\n\n<p>Mit der Nutzung unserer Websites und der Einwilligung in den Erhalt von Newslettern und anderen Marketing-E-Mails stimmen Sie dem Einsatz dieser Techniken zu. Wollen Sie dies nicht, dann m\u00fcssen Sie Ihren Browser bzw. Ihre E-Mail-Programm entsprechend einstellen[, oder die App deinstallieren, sofern sich dies nicht \u00fcber die Einstellungen anpassen l\u00e4sst.]]<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">5. Datenweitergabe und Daten\u00fcbermittlung ins Ausland<\/h2>\n\n\n\n<p>Wir geben im Rahmen unserer gesch\u00e4ftlichen Aktivit\u00e4ten und der Zwecke gem\u00e4ss Ziff. 3, soweit erlaubt und es uns als angezeigt erscheint, auch Dritten bekannt, sei es, weil sie diese f\u00fcr uns bearbeiten, sei es, weil sie sie f\u00fcr ihre eigenen Zwecke verwenden wollen. Dabei geht es insbesondere um folgende Stellen:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Dienstleister von uns (innerhalb der FUTURUM Verm\u00f6gensverwaltung AG sowie extern, wie z.B. Banken, Versicherungen), einschliesslich Auftragsbearbeitern (wie z.B. IT-Provider);<\/li>\n\n\n\n<li>H\u00e4ndler, Lieferanten, Subunternehmer und sonstige Gesch\u00e4ftspartner;<\/li>\n\n\n\n<li>in- und ausl\u00e4ndische Beh\u00f6rden, Amtsstellen oder Gerichten;<\/li>\n\n\n\n<li>anderen Parteien in m\u00f6glichen oder tats\u00e4chlichen Rechtsverfahren;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>alle gemeinsam <strong>Empf\u00e4nger<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Diese Empf\u00e4nger sind teilweise im Inland, k\u00f6nnen aber irgendwo auf der Erde sein. Sie m\u00fcssen insbesondere mit der \u00dcbermittlung Ihrer Daten in alle L\u00e4nder rechnen, in denen die FUTURUM Verm\u00f6gensverwaltung &nbsp;AG &nbsp;durch Gruppengesellschaften, Zweigniederlassungen oder sonstige B\u00fcros vertreten ist sowie in andere L\u00e4nder Europas und den USA, wo sich die von uns benutzten Dienstleister befinden (wie z.B. ).<\/p>\n\n\n\n<p>Befindet sich ein Empf\u00e4nger in einem Land ohne angemessenen gesetzlichen Datenschutz, verpflichten wir den Empf\u00e4nger vertraglich zur Einhaltung des anwendbaren Datenschutzes (dazu verwenden wir die revidierten Standardvertragsklauseln der Europ\u00e4ischen Kommission, die hier: https:\/\/eur-lex.europa.eu\/eli\/dec_impl\/2021\/914\/oj? abrufbar sind), soweit er nicht bereits einem gesetzlich anerkannten Regelwerk zur Sicherstellung des Datenschutzes unterliegt und wir uns nicht auf eine Ausnahmebestimmung st\u00fctzen k\u00f6nnen. Eine Ausnahme kann namentlich bei Rechtsverfahren im Ausland gelten, aber auch in F\u00e4llen \u00fcberwiegender \u00f6ffentlicher Interessen oder wenn eine Vertragsabwicklung eine solche Bekanntgabe erfordert, wenn Sie eingewilligt haben oder wenn es sich um von Ihnen allgemein zug\u00e4nglich gemachte Daten handelt, deren Bearbeitung Sie nicht widersprochen haben.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">6. Dauer der Aufbewahrung von Personendaten<\/h2>\n\n\n\n<p>Wir verarbeiten und speichern Ihre Personendaten, solange es f\u00fcr die Erf\u00fcllung unserer vertraglichen und gesetzlichen Pflichten oder sonst die mit der Bearbeitung verfolgten Zwecke erforderlich ist, d.h. also zum Beispiel f\u00fcr die Dauer der gesamten Gesch\u00e4ftsbeziehung (von der Anbahnung, Abwicklung bis zur Beendigung eines Vertrags) sowie dar\u00fcber hinaus gem\u00e4ss den gesetzlichen Aufbewahrungs- und Dokumentationspflichten. Dabei ist es m\u00f6glich, dass Personendaten f\u00fcr die Zeit aufbewahrt werden, in der Anspr\u00fcche gegen unser Unternehmen geltend gemacht werden k\u00f6nnen und soweit wir anderweitig gesetzlich dazu verpflichtet sind oder berechtigte Gesch\u00e4ftsinteressen dies erfordern (z.B. f\u00fcr Beweis- und Dokumentationszwecke). Sobald Ihre Personendaten f\u00fcr die oben genannten Zwecke nicht mehr erforderlich sind, werden sie grunds\u00e4tzlich und soweit m\u00f6glich gel\u00f6scht oder anonymisiert. F\u00fcr betriebliche Daten (z.B. Systemprotokolle, Logs), gelten grunds\u00e4tzliche k\u00fcrzere Aufbewahrungsfristen von zw\u00f6lf Monaten oder weniger.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">7. Datensicherheit<\/h2>\n\n\n\n<p>Wir treffen angemessene technische und organisatorische Sicherheitsvorkehrungen zum Schutz Ihrer Personendaten vor unberechtigtem Zugriff und Missbrauch wie etwa der IT- und Netzwerksicherheitsl\u00f6sungen, Zugangskontrollen und \u2013beschr\u00e4nkungen, Verschl\u00fcsselung von Datentr\u00e4gern und \u00dcbermittlungen, Pseudonymisierung, Kontrollen.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">8. Pflicht zur Bereitstellung von Personendaten<\/h2>\n\n\n\n<p>Im Rahmen unserer Gesch\u00e4ftsbeziehung m\u00fcssen Sie diejenigen Personendaten bereitstellen, die f\u00fcr die Aufnahme und Durchf\u00fchrung einer Gesch\u00e4ftsbeziehung und der Erf\u00fcllung der damit verbundenen vertraglichen Pflichten erforderlich sind (eine gesetzliche Pflicht, uns Daten bereitzustellen, haben Sie in der Regel nicht). Ohne diese Daten werden wir in der Regel nicht in der Lage sein, einen Vertrag mit Ihnen (oder der Stelle oder Person, die Sie vertreten) zu schliessen oder diesen abzuwickeln. Auch die Website kann nicht genutzt werden, wenn gewisse Angaben zur Sicherstellung des Datenverkehrs (wie z.B. IP-Adresse) nicht offengelegt wird.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">9. Profiling und automatisierte Entscheidfindung<\/h2>\n\n\n\n<p>Wir verarbeiten Ihre Personendaten teilweise automatisiert mit dem Ziel, bestimmte pers\u00f6nliche Aspekte zu bewerten (Profiling). Wir setzen Profiling insbesondere ein, um Sie zielgerichtet \u00fcber Produkte informieren und beraten zu k\u00f6nnen. Dabei setzen wir Auswertungsinstrumente ein, die uns eine bedarfsgerechte Kommunikation und Werbung einschliesslich Markt- und Meinungsforschung erm\u00f6glichen.<\/p>\n\n\n\n<p>[Zur Begr\u00fcndung und Durchf\u00fchrung der Gesch\u00e4ftsbeziehung und auch sonst nutzen wir grunds\u00e4tzlich keine vollautomatisierte automatische Entscheidungsfindung (wie etwa in Art. 22 DSGVO geregelt). Sollten wir solche Verfahren in Einzelf\u00e4llen einsetzen, werden wir Sie hier\u00fcber gesondert informieren, sofern dies gesetzlich vorgegeben ist und Sie \u00fcber die damit zusammenh\u00e4ngenden Rechte aufkl\u00e4ren.]<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">10. Rechte der betroffenen Person<\/h2>\n\n\n\n<p>Sie haben im Rahmen des auf Sie anwendbaren Datenschutzrechts und soweit darin vorgesehen (wie etwa im Falle der DSGVO) das Recht auf Auskunft, Berichtigung, L\u00f6schung, das Recht auf Einschr\u00e4nkung der Datenbearbeitung und sonst dem <strong>Widerspruch gegen unsere Datenbearbeitungen, insbesondere jener f\u00fcr Zwecke des Direktmarketings, des f\u00fcr Direktwerbung betriebenen Profilings und weiterer berechtigter Interessen an der Bearbeitung<\/strong> sowie auf Herausgabe gewisser Personendaten zwecks \u00dcbertragung an eine andere Stelle (sog. Datenportabilit\u00e4t). Bitte beachten Sie aber, dass wir uns vorbehalten, unsererseits die gesetzlich vorgesehenen Einschr\u00e4nkungen geltend zu machen, etwa wenn wir zur Aufbewahrung oder Bearbeitung gewisser Daten verpflichtet sind, daran ein \u00fcberwiegendes Interesse haben (soweit wir uns darauf berufen d\u00fcrfen) oder sie f\u00fcr die Geltendmachung von Anspr\u00fcchen ben\u00f6tigen. Falls f\u00fcr Sie Kosten anfallen, werden wir Sie vorab informieren. \u00dcber die M\u00f6glichkeit, Ihre Einwilligung zu widerrufen, haben wir bereits in Ziff. 3 informiert. Beachten Sie, dass die Aus\u00fcbung dieser Rechte im Konflikt zu vertraglichen Abmachungen stehen kann und dies Folgen wie z.B. die vorzeitige Vertragsaufl\u00f6sung oder Kostenfolgen haben kann. Wir werden Sie diesfalls vorg\u00e4ngig informieren, wo dies nicht bereits vertraglich geregelt ist.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Aus\u00fcbung solcher Rechte setzt in der Regel voraus, dass Sie Ihre Identit\u00e4t eindeutig nachweisen (z.B. durch eine Ausweiskopie, wo Ihre Identit\u00e4t sonst nicht klar ist bzw. verifiziert werden kann). Zur Geltendmachung Ihrer Rechte k\u00f6nnen Sie uns unter der in Ziffer 1 angegebenen Adresse kontaktieren.<\/p>\n\n\n\n<p>Jede betroffene Person hat \u00fcberdies das Recht, ihre Anspr\u00fcche gerichtlich durchzusetzen oder bei der zust\u00e4ndigen Datenschutzbeh\u00f6rde eine Beschwerde einzureichen. &nbsp;Die zust\u00e4ndige Datenschutzbeh\u00f6rde der Schweiz ist der Eidgen\u00f6ssische Datenschutz- und \u00d6ffentlichkeitsbeauftragte (http:\/\/www.edoeb.admin.ch).<strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">11. \u00c4nderungen<\/h2>\n\n\n\n<p>Wir k\u00f6nnen diese Datenschutzerkl\u00e4rung jederzeit ohne Vorank\u00fcndigung anpassen. Es gilt die jeweils aktuelle, auf unserer Website publizierte Fassung. Soweit die Datenschutzerkl\u00e4rung Teil einer Vereinbarung mit Ihnen ist, werden wir Sie im Falle einer Aktualisierung \u00fcber die \u00c4nderung per E-Mail oder auf andere geeignete Weise informieren.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Datenschutzerkl\u00e4rung der FUTURUM Verm\u00f6gensverwaltung AG Version vom 31.8.2023 In dieser Datenschutzerkl\u00e4rung erl\u00e4utern wir, die FUTURUM Verm\u00f6gensverwaltung AG (nachfolgend, wir oder uns), wie wir Personendaten erheben und sonst bearbeiten. Das ist keine abschliessende Beschreibung; allenfalls regeln die allgemeine Gesch\u00e4ftsbedingungen spezifische Sachverhalte. Unter Personendaten werden alle Angaben verstanden, die sich auf eine bestimmte oder bestimmbare Person beziehen. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-3","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/futurumag.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/futurumag.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/futurumag.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/futurumag.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/futurumag.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/futurumag.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":54,"href":"https:\/\/futurumag.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3\/revisions\/54"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/futurumag.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}